成龍兩次「了不起」讚中國電影︰第一個影院恢復營業

《第33屆金雞獎頒獎禮》今日（28/11）在廈門舉行，嘉賓之一的成龍雖然未有行紅地氈，但就開幕不久就接受主持人訪問，他坦言2020年是很難捱的一年，特別是電影行業，但中國電影人夠團結，迎難而上。

成龍除了指今年是不平凡的一年，也喜見中國電影人的團結。「我們中國電影人抱團在一起，讓我們成為世界第一個影院恢復營業、電影恢復生產的國家。」期間大哥更以2次「了不起」，來讚揚中國電影人。

另外，劉德華接受訪問時，坦言想中國與香港的電影人有更多交流：「我是在香港長大，我們的電影還是跟這邊的題材、手法不一樣，希望多跟他們學習，也希望把我們以前的經驗分享給大家。」